Hij is zeer verre van onafhankelijk.
Wat zijn moeder is echt niet weten; maar vanuit de Fanny incidentele vermelding van haar gedrag en adviezen, wij zijn nooit hetzelfde te denken haar aimabele en hondenvoer als Edward niet zelf weet dat er vele moeilijkheden in zijn weg, als hij wil trouwen met een vrouw die nog niet een geweldige fortune of hoge rang."
Marianne was verbaasd om te zien hoe veel de verbeelding van haar moeder en zichzelf had overtroffen de waarheid.
"En je bent echt niet bezig met hem!"
zei ze.
